【社會底層】窮撚租屋交流區

屋企有事要自己搬出黎租屋住，自己搵得唔多，最多俾到5~6千租，工作關係要有光纖寬頻入到樓先得，冇得搵唐樓住，局住搵洋樓，啲價睇到想喊

5~6千蚊既劏房有光纖入屋?

5-6千應該龍屋價

五六千唔係唐樓村屋應該得一百尺

唔介意隔離鄰舍係一樓一既話，應該仲有既

仲要土瓜灣最閪果啲

方便喎

洋樓劏房多數拉到光纖, 大二三玻坊好多選擇, 不過5-6K內環境就係無環境

我覺得冇兩皮都唔好搬出黎住 吞聲忍你返屋企住啦

熟客仲可以打返個9折

單人6000 唐樓

我夠知啦，個問題就係已經冇屋企

認真答樓主
以樓主既條件，搵人夾租應該係最可行
兩條友每人6k，加埋12k就多好多選擇

搵過喇，毒撚冇朋友

尋日睇左個深水埗單位好痴線，佢話一房一廳，點知間房細到單人床都放唔到棟樓環境重衰過鴨記果邊啲唐樓

六千錦上路350尺村屋有可能！

不過要考慮交通

咪話我唔醒你，裡面大把嘢，同鬼妹一齊住都得添

師兄， 連屯門廢西三寶23x呎都要租8500~9000， 可以考慮下大灣區

村屋有光纖?

大佬，咁你以依個budget黎講係冇得揀嫁喇
仲搵市區?

有排你受呀

有啲有！

樓主男定女
我都就完約要搵屋

師兄你睇左邊個
可否透露下

呢期搵緊屋租 too
考慮緊啟德 or 九龍城單支 d開放式

幫你頂下，等人pm 你

咪咁仆街啦。保安司

九江街，萬發樓上

一個人200呎已經好夠用，深水埗果頭唐樓啲租價其實同新界村屋唔差得遠，重未計慳左好多交通費同通勤時間

好似都貴

租緊 村屋，上下兩層各四百尺

由3500慢慢加到而家5500 ， 就快申請到公屋

你咪一樣租樓
交緊幾錢租呀？

啟德睇你邊度番工
九龍灣都方便

做親啲工都啱啱好過入息上限(除左而家呢份)

要方便近屋企人為主
其他野唔排得咁多了

希望10~12k搵得到

趁沙中線未開好快啲租

得5,6千都預左有咩選擇架啦 咁多要求

工廈劏房

呢個筆直...

有冇巴打想合租啟德新樓

樓主畢直得6000又要200呎又要交通便利又要光纖，都幾難搞

夾租沙田大埔區 有無人有興趣

去d 細地產問啦

5g 都就黎有啦
而家有4g 無限數據, 其實無光纖都還可以, 起碼唔再係硬食netvigator 8mb 上網既時代了

無錢仲想有要求

我屋企有間2百幾尺唐樓, 我老母一直只係租6千蚊, 出旺角唔洗半個鐘

良心業主

住緊村屋
10000蚊
三房
700呎
有1000m光纖

已經有聲氣有確實日子會開通?
應該1~2月會firm實租了 如果搵到岩budget的話

就係未有所以拿聲租，你估真係等到通左先會加咩

趕得切租第一年都逃唔到第二年加租架啦

到時你租左個單位再同業主講價冇加得咁甘

工廈？
講真呢個budget住宅真係無選擇

如果係元朗返工就ok
如果唔係錦上路大部份村屋都要轉一程車先
搭到九龍車

其實而家租150-200呎幾錢先叫合理 ?
港島 9000? 九龍 7000? 新界 5000?

元朗五分鐘到西鐵150尺租9000係貴定平？

元朗劏房都5000 up

咁平 邊到
我自己就真係好想住返港島

我都搵緊 想近市區半個鐘左右出到港島區返工

北角新都城湯房有d 8000左右既，環境可以係落街多d蝗，勝在夠方便

尋日睇樓睇左個SSP 6.2K同大角咀5.8K 有車立
兩個SIZE差唔多不過一個極多南亞出入同埋大堂同架車立有陣臭味，一個就得好少窗一入到去個感覺好唔自在，諗緊屌唔屌

唔好屌
睇樓都咁諗 住落實好難頂
到時簽佐死約又走唔到仲慘

自己一個租萬2 3個地方先叫正常。。。
又唔想捱貴租又想要私人空間 真係屙撚

想租工廈 但無時間睇

公屋

要光纖入屋無得諗喎
去天水圍揾下公屋暗盤啦

尋日睇左兩個有

工廈相同租價大約多100呎左右，不過好多都完全冇窗

facebook有個group叫find your room in hong kong
可以望下

可以獨立俾？我見好多都係俾業主

長洲大把

住遠少少 元朗或屯門 5-6 千都可以 住好少少. . 係遠d 姐.

窮仲租私樓，世上最戇鳩

收皮啦，你估個個有得揀咩

我會揀住差啲甚至貴啲黎換返每日最少多三個鐘自己既時間
利申港島返工

東九龍一人租
大概咩價位到？

前排睇過，市區最平都係深水埗，太子，大角咀，大部份7k有100呎，如果想大少少就要搵村屋，不過要轉幾次車好浪費時間…

東九得土瓜灣叫平啲
BTW最好有時間去果邊踩入啲地產鋪問下，因唔係個個經紀都識放上網，同埋有啲會收埋啲盤唔俾行家知

其實都幾絕望

香港樓價同租價根本已經去到唔撚正常既地步，啲樓起完都唔係俾人住，係俾啲有錢佬炒賣既貨品，但係連登呢度重有一堆人可以理所當然咁認為而家既狀況係合理，你住唔起係你問題

利申：覺得合理既居住環境係基本人權

如果你係單身點解冇得揀?
瞓10年公共地方連樓都買到

叻喇叻喇叻喇

問題係大撚把人唔敢反抗而家嘅不合理租金
再唔反抗俾孽主加租加到你冇得揀瞓街咪一撚樣

你比心機搵人合租啦， 唔好成日講咩合唔合理

你後生草錢/ 打多份工，識條女結婚，點會買唔到

知唔知有幾多人一直爭取緊租金管制同空置稅，當然，有個官商鄉黑既政府都幾難推得郁呢啲野，不過點都好過啲淨係識得用鍵盤鳩叫既人

當你堅到搵七萬儲五萬，幾多年先買到

咁你唔撚識拒租瞓公共地方?
冇公屋嘅窮人唔用呢招極端反抗係冇可能推得郁
我住緊公屋都覺得唔係幾夠錢洗，想像唔撚到你哋點生存

每個人既人生一定係你講咁平穩順利啦
你講既野同劉鳴煒果啲去少次旅行就儲到錢買樓既荒謬程度有得揮

叻喇叻喇叻喇，知你識叫人瞓公共地方好叻喇，過主啦

咁要係要儲幾年架啦

我無叫你唔去旅行，我係叫你打多份工

你閱讀理解0分？

大撚把人因為做租租所以臨老唔撚過得世
同過幾個homeless吹過水，唔係做過租租就係俾蚑那女人呃走間公屋
你想咁撚樣我阻你唔到，只能夠講係你租貴樓等同犯賤

租少幾年樓就真係有可能買到樓

係呀 係啦 我0 分～ 你加油

訓公共地方都講得出
真係弱智

只能講現實就係咁殘酷 咁唔合理
下下要個世界咁理想化就晒你？
你打機卡關係咪會屌隻game造到咁撚難玩搞到你過唔到關？
你玩唔掂大把人玩得不知幾happy
利申：冇物業打工仔

遲下結婚要做租租
暫時唔要小朋友，無寵物，車

諗緊住邊區最有性價比

唔洗理返工地點

咁睇下你想要enjoy邊樣"性"啦

想住新咪揀d多落成量嗰d 咁當然會細d
e.g. 康城 / 啟德

想住大d咪揀番大西北 / 大東北

我估上述2款都有機會搵到11~13k有交易
要再平d又四四正正可能要諗村屋?
呢個無認知 靠其他巴打補充

返8-8既點返多份工

冇公屋又買唔撚到樓
做租租就臨老唔撚過得世
唔瞓公共地方咁你人生仲可以有咩希望?

咁你有冇訓街抗爭

臨老點會過唔到世
排老人隊再一哭二鬧三上吊咪上到公屋心

住緊公屋所以我唔駛出嚟
但係我勸班租租慳返筆錢出嚟搞抗爭
唔撚好繼續唱今天我，租貴樓
你出嚟抗爭個成本一定貴唔過租樓

學d大陸人咁周圍紮營
係私樓門口紮營

租工廈通常去咩網睇 ?

都係591同28hse

上面講到訓街咁易 自己有冇試過？
訓幾個鐘就醒精神不足，集中力低 反應遲緩，到時你返咩工都好快比人炒 無能力去生存 唔係叫生活

我自己體驗過幾個月 ，係儲到錢 咁又點？ 你只有返工 唔會有娛樂 連最基本同fd食飯都唔會想

唔係每個人都長命百歲 至少我希望自己40歲死
每個月準時交租 過得正正常常就算 唔會奢望有任何野滿足自己，租到屋住最基本就足夠

住緊觀塘80尺唐樓套房...新裝修...月租4K...有1000m光纖

其實樓有"市"根本已經係ON9

唉 屌你老味
咪撚quote條傻鳩啦
生滋狗入黎踩場 我屌你老母十八代呀

重要有一堆人覺得係理所當然，然後你買唔到樓係你唔上進唔勤力，點解唔打多份工

其實時間上無你想像中差咁遠。
見你搵太子深水埗, 當你返港島西,
比盡到你最方便金鐘到深水埗, 唔洗轉車,
你一程都預半個鐘門口對門口。
如果你租d錦上路村屋, 近西鐵果d,
到金鐘一程都係一個鐘內,
你來回兩程加埋都係慳一個鐘。
但你租村屋, 可以租大好多, 環境又好d。
當然搭西鐵係會辛苦d,
值唔值得見仁見智

8k 可以住到200呎工廈 有自己獨立廁所 有窗

工廈其實要親自去睇先得 網上面好多呃人

有咩樓你可唔睇樓就即刻扑鎚

電子爐煮嘢食ok啦

試過去睇一啲工廈 根本同張相唔同
例如明明假設係去睇蘋果工廈 結果去咗睇西瓜工廈

大家計budget會唔會保守d
始終怕住左1年加得勁, 1年已超過期望
佈置好哂d野又要搵屋搬

當然會
利申搵到盤，今日簽左約
可以去乞二手傢俬

發覺d新樓真係唔憂租
好撚多大陸人租
真係痴9線

d 唐樓就離婚新移民
蝻 賓

屌佢個西 點解香港會咁撚多人

大家幾錢水電
上網點解決

租緊樓 黎緊就完生約一年 完左之後要點？ 約份野續生約？

正常你份約上面會寫一年生一年死（要睇返份約）
咁只要業主冇另外通知既話就可以繼續用相同租金租落去，唔洗另外再簽約，但係生約期間業主同租客都可以一個月通知期唔租

都係果句，香港地少人多係政府同啲商家佬維持樓市既籍口黎

根本有大量單位係俾人攞黎炒唔係攞黎住（係睇下好多新樓都係住唔滿），而且個政府可以荒謬到個移民審批權唔係自己手上

好似17蚊水，1.6電
上網有光纖到

寫明洋樓果啲，或者你係分類揀單棟式大廈

死約果陣係咪唔可以加租 ?

當然

要1.6電， 政府已經補貼每戶$50蚊一個月電費，都要咁大咬

窮撚租唔起獨立單位又排唔到公屋，有咩計

租金管制，空置稅同劏房規管真係刻不容緩

元朗市中心單支舊樓，約260-310尺，講緊都要$9000up

月儲5萬，一年儲到60萬，一成首期40萬，已經買到$400萬樓，

儲兩年有120萬首期，已經可以買到500萬樓。

認真，係無可能的

想辦法向上流仲好

28hse search 5-6k 元朗屯門 自已search 完再講

係一年死一年生
即係唔洗再簽野架啦？ default做生約？

係

冇搵過，有咩事都幾麻煩

6k有找租左個深水埗向大街有車立

D衫點洗點晒?

洗衫鋪囉

400萬樓

我尻up，你試下搵下有咩工七萬蚊一個月

問朋友借
欠朋友錢起碼有情講，業主唔會同你講人情

其實生約果年會點加租法
試過加得多嗎？
如果起手第1年死約都覺貴租 咁咪好快又搬

海壇街好似有楝好新淨嘅全楝都係租，可能會啱你

通常你地租屋係咪都講到平d?

幾本上一定講到，平幾多咁解，因為經紀放出黎個價一定係高過業主開俾佢個價

基本上*

我係whatsapp同d agent傾佢地好似都企到幾硬咁
好彩我唔急
通常講唔講到500
當14000蚊租咁計

差唔多
利申6200講完減到5800，再一口氣交半年租每個月減多50

巴打係咪講緊呢棟

大家會預/實際用左幾錢做恆常開支？
上網 洗衫 水電 等等

淨係而幾樣野可能每個月都七百幾八百蚊劏房水錶電費唔知點計
我住兩房電費夏天每期過千，冬天四五百
水費每次百幾二百（一星期洗兩次衫左右，煮三四餐晚飯）
上網好似都幾舊水一個月

大埔/沙田有無人想夾租

想請aa係咪多數收返1個月租做佣？

想問*

觀塘唐七樓 260呎 行去MTR 十分鐘
殘舊無裝修。 租7200貴唔貴

記得上街

13k 想近地鐵站, 兩個人住唔要寵物
諗緊邊度方便又乾淨

貴
唐七呀

唐七行上去都死

當差有公屋

想

係呀 佢哋靠呢啲搵食

大家睇完樓會點樣hold住個AA？
例如未到心水 仲有幾間可睇 又唔想即刻答覆

TG 傾？

冇，你咪話要考慮，但係人地有客肯即刻要既話一定係俾人地先

新屋裝修緊，間左個套房租出嚟，大角咀區，有冇興趣

有冇興趣夾
我個到就完約
依家6000蚊租緊大圍，先得100呎
想搵個平d 大d 既地方

當差做老散都有樓上啦

幾錢？幾呎？近唔近地鐵站？

9衝

邊有得hold 嫁，你又唔係什麼熟客，邊個俾錢先就邊個要嫁啦

我黎緊都打算租果邊
同人分租
無錢就一係分租一係劏房

咁平? 清 可唔可以講下邊頭?

策略上係睇左第1心水 第2心水 咁？

香港點解無同業主住 租業主1間房依樣野？

點會無

海之戀幾好， 一落樓就荃灣西站。 出中環都係25 分鐘

8千幾租間房

location location location

點都好過5-6k住深水埗劏房。

有 但要有心機搵

除非個業主真係好等錢洗但又要有地方住
唔係無啦啦點會想有陌生人住係自己屋企

我諗同揀女人差不多，永冇完美

搵人夾租唔得咩

有無人想夾租

推

留名 窮撚想夾租

你tg 係？

我見夾租果d 都係巴？

絲打tg 係？

新手租屋有咩要留意？
通常包咩傢私？
同埋係去地產鋪定網上搵屋？

同埋依家住緊公屋有自己個名
咁搬出黎住之後使唔使除名？
使唔使通知銀行果啲轉左地址？

似乎九龍灣啱你 - 得寶唔駛呢個數添呀

傢俬真係度度唔同，大部份都係乜都冇，但一定會有冷氣，熱水爐同抽氣扇，其他就睇業主會唔會包/上手租客有冇留低
上網果啲其實大部份都係經紀黎，同你去地產鋪差唔多，不過最好兩樣都睇下

正常你唔係果度住就應該要除名

租金12-14
搵人夾租
環境同你5-6千差天共地

係咪一定要俾糧單業主睇

Thanks, 都有睇淘大
好少細盤

有冇工廈友 有介紹 我都搵緊

但係我朋友同我一樣情況 都係住緊公屋
正常應該房屋署唔知？

唔該巴打 我都未諗好揀邊區

主要都係睇你自己係邊返工同埋畢直幾多

夾租果D一屋2~3人
2~3房 1廳1廚1廁
其實每間房都係好細 擺張床 擺個櫃仔 就冇無位擺書枱
個廳又唔會楚河漢界
都係5千尾6千頭

1個人獨居6000零 有獨享空間 好似咪仲好

以前住過貪平
鄰居極多南亞又臭又嘈
有窗但對天井有老鼠根本唔開得
嗰個月都病

而家租左個有車立近太子既單位，窗口向大街

而家好難搵到d 劏房四正又唔太雜係租6000

兩年前唐樓水15，電1.6
而家洋樓水12，電1.8

半個月

我有hkbn fiber, 但最尾用返 netvigator vsdl2,所以我唔明點解一定要fiber

呢排都搵緊真係起嗎要7k

長洲400呎

我最後搵到間7000 包水電煤分租房
私樓
睇過間納米，萬幾蚊租個怪則真係麻麻

其實唐樓洋樓可唔可以用層數黎估？
好似未見過唐樓有10樓 (唔計天台屋)

另外有𨋢單棟樓應該少D蝻？

冇得估, 如果網上睇左覺得OK就去睇

近排都睇緊盤
日日用三個幾四個鐘搭車番/放工真係人都癲
點解D 租貴到咁

有無興趣share 租呀巴打

比較毒 鍾意一個人住

大埔村屋有冇巴打有興趣夾租
原本個室友突然間唔租
自己一個負擔唔起成份租...
屋仲有隻貓可以撚下

通常一租租幾耐？咩都唔識

多數兩年, 一年生約一年死約。

租個豆潤咁細既地方都幾千蚊

之後業主會唔會加好多租 咁咪gg

幾錢 幾大
大埔邊到

LM

你覺得加得多咪走囉, 又唔係得一個盤選擇

留tg比多啲detail你？

呢兩日搞緊傢俬啲野準備入伙，發現啲衣櫃同床之類大件野其實未必上到van，call 5噸半條數圍返同買新既差唔多

全2手？
睇緊ikea
好似方便拎 入屋先砌

其實邊D公司會有4尺床
單人3尺唔夠訓 雙人4尺半好又太闊

我買三尺半, 床架二手床褥全新

如果係番屋企砌 應該上到Van
買過幾件二手大傢私

之前住過6000蚊申請倒寬頻 不過慢d貴d 要$300

新入伙買哂啲傢私電器 條數都幾襟計

全部搵二手，係床最貴，而家圍埋我諗6K左右啦

電視呀吸塵機洗衣機呢啲唔想二手
啲櫃果啲平買算

都係一次啫之後如果再搬唔洗買

點解唔諗下當差然後攞公屋

點解你唔諗下早啲死撚左佢唔好係度獻世

同意
成班傻仔炒高香港租金

如果唐樓搬都幾甘

唐樓搬屋特別貴
我黎緊果度間房好細 但個窗台又大
諗緊好無整張枱上窗台
Tatami 咁

入元朗大棠/天水圍果頭搵D小平房啦，有PCCW+HKBN揀架喇
keyword: 崇山新村、廈村

小弟港島返工

去九龍灣工商區果邊租工廈啦，3500有窗我都見過

幾銀租呀?

大把人住大西北返香港島
咁無錢就無辦法

租左九龍有車立單位6k有找

我都係
呢D村有部小巴直出元朗西巴士總站
總站有部968出港島架，九巴仲有月票先780一個月

租緊6K 400呎錦上路村屋
但係係地下同舊裝

想問 嗰網 28 嗰堆
6K 租 單棟樓 (50 年+ 樓齡)
嗰啲租盤有冇伏 ?

棟棟樓個個單位都唔同，點答你
上網睇到啱既咪約睇樓，睇啱先租

上網點樣搵工廈 點分佢係真工廈定係
想工廈包傢私係咪落街搵 AA 易 d

啱啱先試過黎
業主去左旅行
我落訂簽臨約先
業主覆要見面再簽約
然後就等左幾日都唔約時間見
我趕住搬即刻收返訂金先

AA代收你問佢拎返？

aa代收
aa主動比返我
話業主好串唔答幾時出黎
話你急你咪去搵其他盤

油麻地 6-7k

有冇男仔想夾租觀塘附近

有咩租屋網推介？怕相同現實爭好遠
同包家電嘅話係咪通常都照用？

591
28hse
問佢拎多d相/片
睇岩再約現場睇

覺得乾淨咪清潔下照用

你地買幾錢既床褥

香港咁撚細 應該要限購買樓囉大陸咁大某啲地方都限購啦 搞到好多人冇地方住 起多啲樓都買唔起

當差超so, 除左會少幾個「朋友」，根本係無撚敵

岩岩睇完啟德
個地理位置on9到冇人有

有

留名 準備搬

我兩年前住深水步90尺劏房已經4700
一開門大踏步兩野上到床

我都因為家庭問題要出黎揾屋住 揾人合租好似好啲 但又難揾到個夾既

合租有照應
但要自覺同有手尾

明呀 但要揾到一個有既都唔易

上網搵人夾真係要諗清楚,
幾撚多on9未夾之前講到自己好自律, 好注重衛生, 會住好耐...
點知乜家務都唔做, 仲要租左兩三個月就話冇錢唔租, 返屋企住

睇岩多數即落訂

同fd夾都瀨野上網真係靠運

你地有冇人搵合租？

唔火燭就OK gei

係無30K 都好難搬.....

夾熟fd 先至無咁伏

減1500 就有得諗......始終行7層

其實俾12-14K 租屋, 我覺得租services apartment 的酒店仲抵.......
至少酒店夠新又夠大....

住過市區劏房，而家住緊村屋
老實講我覺得村屋好d
環境清淨，又闊落d
日頭可以見到好大片藍天，夜晚又見到星星
同埋交通其實都唔係話好差（當然視乎地區）
好多村都有24小時小巴/近大型轉車站/近西鐵
講緊市區返到屋企可能一個鐘都唔洗

錦上路村屋好唔好住, 真心......
諗過買爾巒.......但好後悔早幾年前無買.....但呢D 比較"背"的位, 甩手會唔會有難度？

有冇人睇樓>睇多幾間>回頭想租番第一間>極速比人租左>再睇>不停loop

而家住緊深水埗唐五，好在租金超平獨立一戶一廳
但而家心郁郁想搬洋樓
無𨋢返屋企真係好累
但搬洋樓就貴成倍租

Btw各位巴打，落舖睇平過591hse28

8千幾 有無機會搵到啲一房一廳既租盤 (非劏房)

有 大西北

有興趣 租左未TG ID叫JOHNNY218